# Regla de la cadena


## *Primer parcial: Octubre 25*

regla de la cadena 

```
y= f(g(x))

dy/dx = f'(g(x)*g'(x))

ej:

f(x) = x²⁰²³, g(x) = x²+2


8x+1 * 2 - 2x-3 *8

cos(e²)
```


sin(sec² * tan(x))

cos(-sin(sec² * tan(x)) * cos(tan(x)))

sección 3.4 del 1 al 6 
impares del 7 al 27
impares del 39 al 45
39,61,63


# Derivación Implicita

Vamos a suponer que y depende de x (y = f(x)), sin conocer f(x), vamos a calcular f'(x)


```scala
>x²+y² = 1
>x²+(f(x))² = 1
>2x + 2f(x) * f'(x) = 0
//despejamos f'(x)
> f'(x) = -2x/2f(x) = -x/f(x)

